+++
title = "Правила участия"
date = 2012-02-19T16:23:34
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/world/2005/regulations/"
slug = "regulations"
aliases = [ "/post_20527", "/world/2005/regulations",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

К участию в чемпионате мира допускаются следующие команды.



1. Чемпион мира.



2. Чемпионы Азербайджана, Армении, Беларуси, Германии, Грузии, Израиля, Канады, Латвии, Литвы, Молдовы, России, США, Украины, Узбекистана, Туркменистана, Финляндии и Эстонии. Если команда-чемпион страны не может принять участие в чемпионате, право участия предоставляется вице-чемпиону страны. Если и вице-чемпион не может принять участие в чемпионате, страна лишается права участия в нём.



3. Победители этапов Кубка мира сезона 2004/05.



4. Победитель Кубка мира сезона 2004/05 в общем зачёте.



5. Команда по приглашению Правления МАК.



6. Команды, входящие в первую десятку рейтинг-листа МАК по состоянию на 1 июля 2005 года.



Число команд, проходящих по п. 6, ограничено общим количеством участников чемпионата, равным 25 командам. В составе команд, проходящих на чемпионат по п. 2, не может быть игроков, участвовавших в чемпионатах других стран. В составе команды, допущенной к участию в чемпионате мира, должно быть не менее 4 человек из состава команды в турнире, по результатам которого она получила право участия в Чемпионате.



Оргкомитет имеет право не допустить к участию в чемпионате мира команды, не предоставившие заявочный список до 15.07.2005.



В чемпионате мира могут принимать участие команды, представляющие клубы, являющиеся членами МАК &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. Чемпионаты стран должны быть официально признаны МАК &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;.